1. 3. LIFO data structure ait? B) Stack
A) Queue
C) File
D) কোনটি নয়
Ans: B Note: Stack is a LIFO (Last-In, First-Out) list, a list-like structure in which elements may be inserted or removed from only one end (last-in, first-out).

2. 4. IP address থেকে MAC address আনার protocol কোনটি? in irtyisd on 21
B) BGP
C) ARP
D) TCP
A) RIP Note: The Address Resolution Protocol (ARP) is a communication protocol used for discovering the link layer address, such as a MAC address, associated with a given internet layer address, typically an IPv4 address. This mapping is a critical function in the Internet protocol suite. 5. কোন device টি Broadcast traffic আটকাতে পারে?
B) Router
C) Switch
A) Hub
D) RJ45 Ans: B Note: Routers are a great way to segment our network because they do not pass broadcast traffic. Routers make their routing decisions based on network layer addresses. Routing involves two basic activities: determining the optimal path and switching the packet. Routers use metrics to determine the best path for a packet.
Ans: C

3. 6. START:MOV AX, BX 4ft assembly language instruction 4 MOVEDDAR $ 200 C) Opcode BonolaD) ডেসটিনেশন
A) লেবেল
B) সোর্স
Ans: C Note: An opcode is a single instruction that can be executed by the CPU. In machine language it is a binary or hexadecimal value such as 'B6' loaded into the instruction register. In assembly language mnemonic form an opcode is a command such as MOV or ADD or JMP.

4. 7. যে বর্তনী ১-বিট ডাটা সংরক্ষণ করতে পারে তা হ'ল- 2016 Bardh
A) রেজিস্টার
B) এনকোডার C) ডিকোডার
D) free in cuscolis of boat Ans: D


5. 8. কোনটি দিয়ে Database Table এ uniqueness নিশ্চিত করা হয় ? OD 7010
A) Primary Key B) Foreign Key
C) Entity
D) Relation
A) Queue
B) Stack
C) Adjacency list D) Pointerop
Ans: C

6. 10. Domain Name IP-mapping B) SMTP ft ? adftrogla pitosa
A) HTTP
C) DNS 09(D) Telnet
Ans: C

7. 11. দশমিক পদ্ধতির সংখ্যা 300 (10) কে Hexadecimal এ রূপান্তর করলে কত হবে? COMPACT IT 308 SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTIONCOMPACT IT MOT 102 800 T Page | 137 Question Bank dnes noites MCQ PACT IT SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT TY JO BOLATION COMPACT IT JOBBOLLSTEIN COPPACT IT 200 SOLUTION COMPACT IT JOB BOLATION COMPACT IT BOLLTEN COMPACT IT JELUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB BOLLUTION COMPACT IT JO BOLLSTEIN CEPACY IT JOB BOATRONCOMPACT IT Note: Division 300/16 = 18 Remainder (R) | OF 000DN 12=C 18/16 = 1 2 1/16=0 1 0/16 = 0 0 duo moit bovOMIST TO 7.14 93890 evenbbs ?
B) 12C(16)
A) C3 (16) COMPACT IT JOB SOLUTION
C) C2(16)
D) A2C (16)
B) O(n log n)
C) O(log n) { P
D) O(n2) Ans: C
Ans: B

8. 12. Binary Search Tree-4 Time complexity $ 510 215100Я sto or od odem obe oboogo nA 1910M of the data type such as int, float, char, double, short etc. 15. FTP protocol নিচের কোনটি ব্যবহার করে? ash artimonio a Ans: B
A) O(n) Note: Binary Search tree can be defined as a class of binary trees, in which the nodes are arranged in a specific order. This is also called ordered binary tree. Searching in a BST has O(h) worst-case runtime complexity, where h is the height of the tree. Since s binary search tree with n nodes has a minimum of O(log n) levels, it takes at least O(log n) comparisons to find a particular node. 13. ইন্টারনেট নেটওয়ার্কে Media Access করার জন্য কোন পদ্ধতি ব্যবহৃত হয়?
C) Demand Priority
D) Polling Ans: A
A) CSMA/CD B) CSMA/CA Note: Carrier-sense multiple access with collision detection (CSMA/CD) is a media access control (MAC) method used most notably in early Ethernet technology for local area networking. It uses carrier-sensing to defer transmissions until no other stations are transmitting. 14. C programming এ address রাখার জন্য কোনটি সাধারণত ব্যবহৃত হয়?
B) pointer
C) char
D) float
A) break
B) TCP
C) UDP
D) SMTP
A) IP Note: File Transfer Protocol (FTP) is an application layer protocol which moves files between local and remote file systems. It runs on the top of TCP, like HTTP. To transfer a file, 2 TCP connections are used by FTP in parallel: control connection and data connection.
Ans: B Note: Pointers in C language is a variable that stores/points the address of another variable. A Pointer in C is used to allocate memory dynamically i.e. at run time. The pointer variable might be belonging to any

9. 16. Congestion Control কোন layer-এ করা হয়? fouping of botanglesb
A) Physical
B) Data link C) Network
D) Transport
Ans: D Note: The transport layer provides mechanisms such as error control, flow control and congestion control to keep track of the data packets, check for errors and duplication and resend the information that fails delivery.

10. 17. নিচের কোনটি Genetic algorithm এর একটি operator?rtigo 1 m Smak pirmo0.01 C) Gene(D) Individual D) Individual HCAns: A
B) Population
A) Mutation Note: A genetic operator is an operator used in genetic algorithms to guide the algorithm towards a solution to a given problem. There are three main types of operators (mutation, crossover and selection).


11. 18. Virtually memory হিসেবে RAM এর পাশাপাশি কোনটি ব্যবহার হয়? bbr COMPACT IT 206 BOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT 206 BOLUTION COMPACT IT ON SOLUTION COMPACT IT JOB BOLL/TION COMPACT IT TON BOLLITION CUPRACTITIO IOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT 206 BOLUTION COMPACT IT 300 SOLUTION COMPACT IT ON SOLUTION COMPACT ST COMPACT IT JOB SOLUTION 102 80L TI Page | 138 Question Bank COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT 2018 BOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION Anse noies MCQ PACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTION COMPACT IT JOB SOLUTIONCOMPACT IT
A) Cache
B) CPU Register
C) CD-ROM
D) Hard disk
A) break
Ans: A

12. 19. C programming Language এ কোনো loop থেকে তৎক্ষণাৎ বের করার জন্য উল্লিখিত কোনটি ব্যবহৃত হয়? stribamini 976 vad som de anoitumani brs amb beroupon whoqu 20. কোন Routing Protocol এ Dijkstra Algorithm ব্যবহার করা হয় ? 19
B) switch SC) continue
D) if Note: The break is a keyword in C which is used to bring the program control out of the loop. The break statement is used inside loops or switch statement. The break statement breaks the loop one by one.vids
B) OSPF
C) RIP
D) IGRP
Ans: B